bno每日一篇都係話歧視同搵工難，明明英國失業率低過香港，比人歧視都好過係香港比執法者歧視。打穿頭重要坐監

外國比人歧視起碼都有執法部門同法律幫手

香港比執法者歧視，打完重要話你襲警
不幸無人影就坐緊監
班執法者係連大肚婆就打wor

佢哋會攞依家武肺嚟比

你去過外國未
你去到外國咪又係比人打比人恰

人哋吹緊風呀，你咪踢爆人

錯啦，係比港共國企藍屍歧視，但佢哋都係走得最快

去過
比人打可以報警

家下係比執法者打，打完重要坐監

人地打緊針

香港封緊區

Agree

去過，三唔識七都有講有笑，未試過比人恰

am730
C觀點: 施永青

北京會廢除參加BNO 移民計劃港人的居港權嗎？

有人估計，今年三月全國人大開會時可能會研究，是否應該廢除參加BNO移民計劃者的中國國籍及香港的永久居留權。理據是按《中國國籍法》第九條，「定居外國的中國公民，自願加入或取得外國國籍的，即自動喪失中國國籍。」

中國不接受雙重國籍，參加BNO移民計劃，的確可視作「自願加入」申請做英國人的計劃。這樣做的人可能不用等6年後正式成為英國人之後才喪失國籍，可能他們一抵埗英國參加移民計劃，就被視作想做英國人，不想做中國人，因而自動喪失了中國籍。

單獨來看，這種說法好像言之成理，但放入今天香港的實際環境，應不可能在現階段實施。理由如下：

一. 中國雖不承認中國公民具有雙重國籍，但這條法例一直沒有在香港嚴格執行。現時，香港對議員、法官及公務員等，都未有如此嚴格的要求，照理論都未輪到普通小市民。

二. 在剛過去的新春酒會上，中聯辦主任駱惠寧在發言時，還再三向港人保證：「基本法賦予的各項權利不會變」，「大家習慣的生活方式不會變」。擁有外國護照與隨時可以申請移民，都是「大家習慣了的生活方式」，其中不少亦是基本法賦予港人的權利，估計中央不會隨便改變。

三. 若是現階段去恐嚇那些有意參加BNO 5+1移民英國的人，或許可以防他們在沒有把握的情況下，輕舉妄動。走的人少一些，北京在面子上可以好看一些。然而，讓這麼多對北京懷有敵意的人留在香港，對香港今後的發展並不見得有好處。相反，這批反建制的激進分子走了之後，香港的建制派才更容易在各項選舉中勝出。此之所以，我不認為，在現階段北京會要脅廢除參加BNO移民計劃者的居港權。

當然，這只是以現時香港的情況去分析所得出來的結論；若然中英關係惡化，中國對英國的態度是可以出現很大變數的。從英國日前撤銷中國環球電視網(CGTN)的舉措來看，英國正緊跟美國的步伐，要全面切割與中國的聯繫。很明顯，英國的對華態度與德法對中國的態度很不一樣。德法兩國已表明，不會參與任何美國主導的、旨在圍剿中國的行為；但英國的取態卻是積極配合美國的戰略部署。因此，我預期中英關係今後有可能進一步惡化。

若是中英關係進一步惡化，移民英國的人得有心理準備，他們可能會在英國遇到更嚴重的排斥。因為，對普通英國人來說，他們是分不清誰是香港人，誰是大陸人；可能會一概都會視作與英國關係惡劣的中國人。英國近年的國力下降，人民的生活每況愈下，排外情緒一定會愈發嚴重，移民英國很難有好感受。

其實個樣真係太Chink嘅，好似胡錫俊咁，加個死人冬菇頭， 擺到明係摟打樣，我都想打佢，不過會犯外國法

重有呀

你唔望人，人地唔會搞你

但香港你望執法者就話你仇警
唔望就話你眼光可疑

最終你望唔望佢地都係要比佢地搞
到時心情唔好又會覺得你點點點
打完都無仇報重可能要上法庭
偶再紅官又九成坐監

依個係香港既現實
重要係小妹妹同大肚婆都唔放過

而且香港有堆人無法無天已經唔講

到時你同個藍絲嘈。
兩個比人拉曬，發現你遊過行
對方就一直撐政府

結果係點唔駛講啦

係香港真係生物鏈最底層
重慘過拎綜援既愛國阿伯

唔洗講去外國既
就算中學課室一班人入面

總係有d人係受歡迎
有d人點都係俾人恰俾人排斥 係啊即係你啊

不過講真 英國人真係會歧視
但9成9係比啲大陸人整臭左華人個名
香港人去做返好hong konger個名聲

樓主去過外國未 咁樣都講得出

Push

英國佬好少會郁手打人，咁多年都冇遇過

無論你有冇錢
港共最驚人走
移民就係命中要害武器

just a kung flu

連燈愛黨5毛 日日挖料踩BNO